# Zagadnienia etyczne

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Nie wspierajcie tej firmy, która jest pozbawiona etyki"

"Twoja firma nie jest godna zaufania. Twierdzisz, że egzekwujesz ustawę DMCA, ale masz wiele pozwów sądowych, aby tego nie robić."

"Cenzurują tylko tych, którzy kwestionują ich etykę."

"Myślę, że prawda jest niewygodna i lepiej ukryta przed opinią publiczną."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>Kliknij

## CloudFlare spamuje ludzi
</summary>


Cloudflare wysyła wiadomości e-mail ze spamem do użytkowników spoza Cloudflare.

- Wysyłaj e-maile tylko do subskrybentów, którzy wyrazili zgodę
- Gdy użytkownik powie „stop”, przestań wysyłać e-maile

To takie proste. Ale Cloudflare to nie obchodzi.
Cloudflare powiedział, że korzystanie z ich usługi może powstrzymać wszystkich spamerów lub atakujących.
Jak możemy zatrzymać Cloudflare bez aktywowania Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Kliknij

## Usuń recenzję użytkownika
</summary>


Cloudflare cenzuruje negatywne recenzje.
Jeśli opublikujesz na Twitterze tekst anty-Cloudflare, masz szansę otrzymać odpowiedź od pracownika Cloudflare z komunikatem „Nie, to nie jest”.
Jeśli opublikujesz negatywną recenzję w dowolnej witrynie z recenzjami, spróbują ją ocenzurować.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Kliknij

## Udostępnij prywatne informacje użytkownika
</summary>


Cloudflare ma ogromny problem z nękaniem.
Cloudflare udostępnia dane osobowe osób, które narzekają na hostowane witryny.
Czasami proszą Cię o podanie prawdziwego dokumentu tożsamości.
Jeśli nie chcesz zostać nękany, napadnięty, potrącony lub zabity, lepiej trzymaj się z dala od witryn Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Kliknij

## Pozyskiwanie przez korporacje datków na cele charytatywne
</summary>


CloudFlare prosi o datki na cele charytatywne.
To dość przerażające, że amerykańska korporacja prosi o pomoc charytatywną wraz z organizacjami non-profit, które mają dobre cele.
Jeśli lubisz blokować ludzi lub marnować czas innych osób, możesz zamówić pizzę dla pracowników Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Kliknij

## Zamykanie witryn
</summary>


Co zrobisz, jeśli Twoja witryna nagle przestanie działać?
Istnieją doniesienia, że ​​Cloudflare po cichu usuwa konfigurację użytkownika lub zatrzymuje usługę bez żadnego ostrzeżenia.
Sugerujemy znalezienie lepszego dostawcy.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Kliknij

## Dyskryminacja sprzedawcy przeglądarki
</summary>


CloudFlare daje preferencyjne traktowanie tym, którzy używają Firefoksa, jednocześnie wrogo traktując użytkowników innych niż Tor-Browser przez Tor.
Użytkownicy Tora, którzy słusznie odmawiają wykonania niewolnego javascript, również są wrogo traktowani.
Ta nierówność w dostępie jest nadużyciem neutralności sieci i nadużyciem władzy.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Po lewej: przeglądarka Tor, po prawej: Chrome. Ten sam adres IP.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Po lewej: Javascript przeglądarki Tor wyłączony, pliki cookie włączone
- Po prawej: włączono JavaScript w przeglądarce Chrome, wyłączone pliki cookie

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (pomocnicza przeglądarka) bez Tor (Clearnet IP)

| ***Przeglądarka*** | ***Dostęp do leczenia*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Włączono Javascript) | dostęp dozwolony |
| Firefox (Włączono Javascript) | dostęp zdegradowany |
| Chromium (Włączono Javascript) | dostęp zdegradowany |
| Chromium or Firefox (Javascript wyłączony) | brak dostępu |
| Chromium or Firefox (Cookie wyłączone) | brak dostępu |
| QuteBrowser | brak dostępu |
| lynx | brak dostępu |
| w3m | brak dostępu |
| wget | brak dostępu |


Dlaczego nie użyć przycisku Audio, aby rozwiązać łatwe wyzwanie?

Tak, jest przycisk audio, ale zawsze nie działa w przypadku Tora.
Otrzymasz tę wiadomość po kliknięciu:

```
Spróbuj ponownie później
Twój komputer lub sieć mogą wysyłać zautomatyzowane zapytania.
Aby chronić naszych użytkowników, nie możemy teraz przetworzyć Twojej prośby.
Aby uzyskać więcej informacji, odwiedź naszą stronę pomocy
```

</details>

---

<details>
<summary>Kliknij

## Tłumienie wyborców
</summary>


Wyborcy w stanach USA rejestrują się, aby ostatecznie głosować za pośrednictwem witryny internetowej sekretarza stanu w stanie ich zamieszkania.
Kontrolowane przez Republikanów sekretariaty stanu angażują się w tłumienie wyborców poprzez pośrednictwo w witrynie internetowej sekretarza stanu za pośrednictwem Cloudflare.
Wrogie traktowanie użytkowników Tora przez Cloudflare, jego pozycja MITM jako scentralizowanego globalnego punktu nadzoru i ogólnie jego szkodliwa rola sprawia, że ​​potencjalni wyborcy niechętnie się rejestrują.
Szczególnie liberałowie skłaniają się ku prywatności.
Formularze rejestracyjne wyborców zbierają poufne informacje o skłonnościach politycznych wyborcy, osobistym adresie fizycznym, numerze ubezpieczenia społecznego i dacie urodzenia.
Większość stanów udostępnia publicznie tylko podzbiór tych informacji, ale Cloudflare widzi wszystkie te informacje, gdy ktoś rejestruje się w celu głosowania.

Należy pamiętać, że rejestracja papierowa nie omija Cloudflare, ponieważ sekretarz stanu pracowników personelu wprowadzającego dane prawdopodobnie użyje strony internetowej Cloudflare do wprowadzenia danych.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org to słynna witryna służąca do zbierania głosów i podejmowania działań.
“ludzie na całym świecie rozpoczynają kampanie, mobilizują zwolenników i współpracują z decydentami w celu opracowywania rozwiązań.”
Niestety, wiele osób w ogóle nie może przeglądać change.org ze względu na agresywny filtr Cloudflare.
Blokuje się im podpisanie petycji, co wyklucza ich z procesu demokratycznego.
Korzystanie z innej platformy nieobsługiwanej w chmurze, takiej jak OpenPetition, pomaga rozwiązać problem.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- „Athenian Project” Cloudflare oferuje bezpłatną ochronę na poziomie przedsiębiorstwa dla stanowych i lokalnych witryn wyborczych.
Powiedzieli, że „ich wyborcy mają dostęp do informacji o wyborach i rejestracji wyborców”, ale jest to kłamstwo, ponieważ wiele osób po prostu nie może w ogóle przeglądać tej strony.

</details>

---

<details>
<summary>Kliknij

## Ignorowanie preferencji użytkownika
</summary>


Jeśli coś zrezygnujesz, spodziewasz się, że nie otrzymasz o tym e-maila.
Cloudflare ignoruje preferencje użytkownika i udostępnia dane firmom zewnętrznym bez zgody klienta.
Jeśli korzystasz z ich bezpłatnego abonamentu, czasami wysyłają do Ciebie e-mail z prośbą o zakup miesięcznej subskrypcji.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Kliknij

## Kłamstwo o usunięciu danych użytkownika
</summary>


Według bloga tego byłego klienta Cloudflare, Cloudflare kłamie o usuwaniu kont.
W dzisiejszych czasach wiele firm przechowuje Twoje dane po zamknięciu lub usunięciu konta.
Większość dobrych firm wspomina o tym w swojej polityce prywatności.
Cloudflare? Nie.

```
2019-08-05 CloudFlare wysłał mi potwierdzenie, że usunęli moje konto.
2019-10-02 Otrzymałem wiadomość e-mail od CloudFlare „ponieważ jestem klientem”
```

Cloudflare nie wiedział o słowie „usunąć”.
Jeśli rzeczywiście został usunięty, dlaczego ten były klient otrzymał e-maila?
Wspomniał również, że polityka prywatności Cloudflare nie wspomina o tym.

```
Ich nowa polityka prywatności nie wspomina o przechowywaniu danych przez rok.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Jak możesz zaufać Cloudflare, jeśli ich polityka prywatności to KŁAMSTWO?

</details>

---

<details>
<summary>Kliknij

## Zachowaj swoje dane osobowe
</summary>


Usunięcie konta Cloudflare to trudny poziom.

```
Prześlij zgłoszenie do pomocy technicznej, korzystając z kategorii „Konto”,
i zażądaj usunięcia konta w treści wiadomości.
Nie możesz mieć żadnych domen ani kart kredytowych dołączonych do swojego konta, zanim poprosisz o usunięcie.
```

Otrzymasz tę wiadomość e-mail z potwierdzeniem.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

„Zaczęliśmy przetwarzać Twoją prośbę o usunięcie”, ale „Będziemy nadal przechowywać Twoje dane osobowe”.

Czy możesz temu „zaufać”?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Przejdź do następnej strony:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](pl.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
